台灣行政院賴長清德狗年賀卡曝光 閩南語漢字盼「做伙拍拚」

看過來！賴清德狗年賀卡曝光 閩南語漢字盼「做伙拍拚」

2018/01/12 07:30

行政院版賀年卡曝光！賴清德首度以行政院長身份寄送賀年卡，採用深紅色搭配金色字體，相當喜氣，立法院各立委昨天下午收到賴的新年賀卡。賴清德祝賀2018「土豐民樂」，相較過去中規中矩的祝賀用語，賴清德的賀詞採閩南語漢字與英文並列。，寫道「人講一家若同心，烏土嘛會變黃金，新的一年向望咱士農工商做伙拍拚，互相牽成，予臺灣成做一個閣較幸福的國家」。
今年的行政院賀卡走濃濃文青風，卡片封面採用2D狗頭側面燙金設計，封底則是印章陰刻設計的「土豐民樂」字樣。賴清德在卡片中還說，「春天的花芳已經來到門窗…舊年，勞力；來年，祝福土豐民樂，繼續向前行。」卡片上除了有賴清德中文簽名，他更簽上自己名字的羅馬拼音。
（張文馨／台北報導）

叫"漢字"唔係叫"中文"

寫道「人講一家若同心，烏土嘛會變黃金，新的一年向望咱士農工商做伙拍拚，互相牽成，予臺灣成做一個閣較幸福的國家」。

成張賀卡無"中華民國"字樣

又係d劣種台狗打飛機式獨立
一口流利普通話 用中文
仲夠膽死笑香港人係大陸人
好心d台狗認清事實啦
國際上根本得台狗當台灣係一個獨立國家
台狗成日話「國外」「國內」
屌你老母笑撚大人個口咩
獨立左啦依家？
台狗個垃圾政府夠膽公開宣布獨立先算啦
希望有生之年睇到中共狗收撚返台狗
賤種台狗根本係繁體支那劣種